莱卡辱华，Leica The Hunt，西方的傲慢、偏见

屌你老母殘體狗

屌你老母仲要係五毛片

幾分錢片好撚勁

攝影界《舒特拉的名單》︰Leica Freedom Train

你看過經典電影《Schindler’s List》(舒特拉的名單) 嗎？它記述了二戰時期德國工業家 Oskar Schindler，透過開設工廠，僱用大量猶太人，並在後來拼命拯救他們脫離納粹之手多達 1,200 人，即使相比納粹屠殺之數僅為滄海一粟，但在那個年代那份勇氣，電影已叫無數的人感動落淚。原來在攝影界，也有一個非常相似的故事，堪稱為攝影界《舒特拉的名單》，而當中主角就是 Leica 前主席 Ernst Leitz II。

在 1920 年 Ernst Leitz II 從他剛過世的父親手中接過 Leica，那時還是一間光學公司，然後就在 1925 年將第一部 35mm 相機「Ur-Leica」(下圖) 推出市場，為攝影界帶來重要改變，這些大家都知道了。

後來，希特拉在 1933 年成為了德國總理，而 Leica 主席就開始收到無數猶太人僱員的求助，並因此開展了一連串的拯救工作，手段就是「聘請」那些猶太人作為 Leica 駐海外的員工，並以此理由送他們離開德國免遭逼害，後世人則稱之為「Leica Freedom Train」。

後來形勢越來越嚴重，Ernst Leitz II 不單送走僱員，連同一些零售商、僱員家人、甚至家人的朋友都一律「聘請」，主要送往美國，有些則前往法國和英國，甚至遠渡至香港！而且當地辦事處更會協助抵達的員工尋找工作、適應用活，如果找不到工作的話會提供生活津貼，更贈送每人一台 Leica 相機，讓他們在不得已的情況下變賣維生！最高峰時為 1938 年至 1939 年初，每隔幾星期就會送一批難民到紐約，直至 1939 年 9 月，德軍入侵波蘭，德國封鎖邊境而結束。

(下圖為 Ernst Leitz II)

沒有人確切知道送走了幾多人，但一般認為至少拯救了數以百計的生命。能夠在一個關乎生死的時候挺身而出，這份勇氣當然厲害，而 Leica 本身的優秀也許是個重要因素。有些人相信，正因為 Leica 光學及相機水準高，而納粹作為一個極度重視政治宣傳的組織，也相當重視與 Leica 的合作，所以就對這種行動隻眼開隻眼閉。值得一提的是，原來早在主席父親掌舵的年代，已經建立了非常重視員工的文化，會提供養老金、病假與醫療保險，亦會獎勵高技術的員工，所以留下了一個如此互信的勞資關係！(也留住了業內的頂尖老師傅吧？)

這種行動聽起來很簡單，但事實上 Leica 一名高級員工 Alfred Turk，就因為協助當地猶太人而被判入獄，直至 Leitz 繳交大量賄款；而 Leitz 的女兒也曾被拉進監牢，因為她幫助猶太婦女越過邊境到瑞士，釋放後亦因企圖改善 700 多名烏克蘭奴工的生活，而遭到監視。

leica04

整個行動本來還一直是個秘密，直至一名出生於美國加州，後來移居至英國的猶太拉比 Frank Dabba Smith，通過仔細的研究，出版了一本書名為《The Greatest Invention of the Leitz Family: The Leica Freedom Train》，詳細講解了這個史上極正義卻又極低調的拯救行動，終於讓世人知曉。最後，在1956年已離世的 Ernst Leitz II，終於在 2007 年被 Anti-Defamation League (ADL) 追加頒贈「Courage to Care Award」，以表揚他的功績。

但願有一天「Leica Freedom Train」也可以拍成電影，讓更多人認識吧。而有能力購買 Leica 的你 (笑)，亦應該感受當中傳承下來的道德力量，在歷史來臨的時候，就成為下一個 Ernst Leitz II 吧。

參考資料︰

Wiki – Leica Freedom Train

The Leica Freedom Train: A Legacy Beyond Photography

原來佢咁勁，真係要儲錢買部拉架支持下唔諗日本機了

下邊講得岩
呢條片擺到上大陸D網先講野啦

禁華為啦

呢條片講d野都幾垃圾

邊忽抹黑你大天朝啊？

噉華為就咪撚用啦

條友咁愛國但去左溫哥華

原來坦克車人係辱華

姐係64既發生都係辱華

班五毛唔係話張相假嘅咩 做咩撲出嚟大叫辱華 而唔係串leica用假相中伏？

漢奸都有愛國架

63+1無發生過！仲有

其實係Sony機影張相

快d去微博宣傳啦

canon呀

維基話Nikon

Nikon 600mm 鏡頭

應該都係 Nikon 機

懷疑華為叛國，反共

張相的確唔係奶卡影

支持中國人棄用leica
我本人願捱義氣接收d 相機同顯微鏡